有無驚恐症過來人入黎傾下計

第一次係打機太集中跟住過度換氣
睇完醫生咩事都冇，叫我下次唔使咁緊張

但自從呢一次之後，一諗到第一次唞唔到氣嘅情況就開始驚，自此之後斷斷續續都會嚟下。

一遇到啲緊張嘅情況或者諗返起過度換氣就會開始驚，明明知道咗個方法係點但係都係控制唔到。

真係好困擾

身同感受 我係坐飛機試過抖唔到氣 之後成日間中怕自己冇呼吸 超級影響日常生活 食野有時都有障礙 怕哽親

你有無搵咩方法解決？
我上網睇過啲片好似都係靠自己

一定要睇醫生 唔係會愈嚟愈多症狀 利申焦慮症+恐慌症

不過恐慌症恐怖嗍 係覺得下秒就會死

留名

以前撘返學會抖唔到氣，個肺好痛

醫生叫我深呼吸，慢慢調整呼吸再冷靜落嚟

以前中學時會偶爾全身發震心跳加快呼吸困難，震到隔離人都睇到

家庭醫生本身寫好左轉介信，但要聽到食藥真係好怕，最後出理呃呀嗎話冇事

最近一次係運動岩開始，手震腳震透唔到氣，屋企又出左事覺得自己情緒越來越有問題

本身細個怕狗，但發覺越大越怕

有冇同伴有治療經驗可以分享下

過來人，同自己講 唔會死既基本反應黎 就會好

準備去睇醫生了，咁搞真係唔掂

我都係，但真係控制唔到

+1 唔睇就成世跟住你
搞到你返工的

同問治療方法，btw you are not alone

一時控制到一時唔得

師兄睇左心理醫生？

中學嗰陣成日瞓唔着 考試前有一晚試過發作 半夜溫溫下書不停換氣 個心跳得勁快 快到以為自己就嚟猝死 可能暈左十秒左右

之後入醫院照心電圖但係冇乜特別就轉介左去精神科 複診過幾次 期間又發作過不過好輕微冇同醫生講 最後就冇再複診 慢慢都唔覺有發作

係，有八年焦慮恐慌，以為自己頂到，格硬去返工，好辛苦(心臟跳出黎咁)，脾氣又差，做野更差，情緒爆炸，濕疹又爆，成身爛曬，返唔到工，跟住情緒崩潰到想一死了之，而家睇咗醫生一年半，開始減藥，就快有得甩難

咁幾好呀，醫生有無比藥你食

明天會更好，睇左醫生會好架啦，我都準備去

有，最後都係要食藥，食完真係好好多

無 淨係吹吓水 問我係咪好大壓力 有冇病發
試吓喺心入邊不停說服自己冇嘢好驚 個心完全冇事之類可能ok

個人經驗係發作的時候
只要抽離到當時好驚的情緒
幾分鐘內就可以平復
重點係迫自己將所有精神集中諗著一樣唔會令自己緊張的野
來轉移自己的注意力
我最初係諗著啲自己鍾意的野
OK work
後來發現最有效係mindfulness(靜觀)
最後幾次迫地鐵發作時做mindfulness
將意識抽離
好快就平復返
之後到依家成年都無再發過
我平日情緒焦慮不安時都會做mindfulness
做完個人會平靜好多

咁好好喎，可以只靠自己努力就克服到。

有少少，做做磁力共振個時會驚，要閉眼咩都唔諗先做到

試下做mindfulness 先，陣間上網睇係點做thx

驚生cancer

咁你有冇睇醫生

睇嚟好多時嘅治療方法都係食藥

lm

點解會驚呢樣既？

係人都驚 我特別驚

做一次body check冇事
不斷心理暗示自己冇事就得

我都係呢一年先開始會咁，
你都多啲了解下，搵啲方法以備不時之需都好

我check過啦，有時控制到，有時控制唔到

咁你有咩驚恐症嘅症狀？

Hi 同路人 而家食緊血清素
個病都跟咗我6-7年了

6-7年都好長時間，食緊幫助大唔大？

好驚（心慌）嗰種感覺係少咗嘅，對上一次發作係2年前了
但係周不時都仲係心律不正，成日心悸同埋有時會跳得快唔識停

不過我最嚴重嗰陣係外國，搭subway 都唔得，一入車廂會9叫，要食鎮定藥

用理性去抵抗

分析件野其實冇害
接受身體不適反應，同自己講呢d反應係會過去，等5分鐘就會好d，最尾個人會平靜返

其實呢啲都係心理作用，大家都知道要冷靜面對。
但真係黎既時候都好難控制。

睇完醫生，轉介精神科漫長排期中。
希望大家都可以克服到困難

我返工嘅時候太大壓力啲野又趕果陣，
有試過抖唔到氣，係好用力好用力吸都呼吸唔到。
同埋成日喉嚨好似有野卡住左咁，
之前唔敢自己去公司廁所，唔知驚咩就係好驚，
好驚得自己一個人，但係如果有其他人我就唔驚。

出門口一定會抆哂所有電掣
唔可以見到有紅燈亮咗
好驚屋企會漏水漏電成日疑神疑鬼精神緊張
有時訓訓下心跳加速會嚇醒
人都癲

第一次無啦啦發作個陣就係有呢個感覺
之後就成日好易驚...

巴打你好啊，我4月果陣開始有抑鬱症同焦慮症，我到宜家都會耐唔耐就抖唔到氣咁。不過我每日keep住做mindfulness meditation，感覺上個人好多好多啦。你可以試下download headspace做，用佢免費果啲都夠用架！另外我建議你了解下點解自己會有呢啲身體反應，好多時候係潛意識話緊啲野比我地聽。希望幫到你！

我都有係youtube睇下靜觀，但個運作係咪好似冥想咁，昨日先開始睇下

個身體反應應該係試過抖唔到氣，又驚再黎

抖唔到氣加長期要深呼吸同打喊路
好撚驚啲人多地方
試過睇唔到嘢
暈過幾次
Body check曬乜事都冇

就去睇心理醫生，有冇介紹

同問有冇心理醫生介紹
利申公立排期中

睇左2個幾月好左好多
教左好多調整心態同克服panic attack既方法
公立排到期但未睇
有能力都係去私家睇比較好
不過心理輔導都係人夾人 唔岩要轉

大家feel到個恐慌黎之前可以做腹式呼吸，

好有用。

Thank you ，btw 你公立一開始係排左幾耐

上網睇下點做先，即係吸氣吸到肚脹？

係呀。

有時做運動做得劇烈，睇apple watch 心跳上到140下就會心慌。一個惡性循環黎。

只要覺得個心開始慌，就做腹式呼吸。平時都可以做

越怕就越要克服

我以前細個都超怕狗，試過被狗追到喊

後尾啊哥帶咗隻bb狗返屋企養 而家養咗十幾年

上年再養多一隻 已經克服

一隻臘腸狗 一隻迷李品種

想試下接觸狗仔可以聯絡我

利申：放狗溝過唔少囡囡

同上

公立會留record喎，移民 政府工都可能有影響

有無巴打食緊藥？
我對上個月食緊paroxetine 10mg 同埋安眠藥
覆診醫生叫我食20mg，有無巴打分享下會唔會幫助會大d？thanks

上個月食paroxetine 10mg個人少左負面諗法無咁灰，個人好似平靜左，但都仲係好驚某d聲

我都有咁諗過，我有開post問過
但當你辛苦到極點，其實應該要盡早睇，因為呢d病唔醫只會愈黎愈嚴重

Yea 所以我睇精神科一定睇私家

"你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》"

有時番工太大壓力都會係咁

呢個真
有陣行快少少..心跳急少少就驚

份工壓力太大，驚咗返工
唔舒服咗幾個月
做完個全身body check之後冇事就唔撚理
諗住又唔會死得去就冇事

大家要堅持做運動。我覺得有驚恐症既人多數都係身體較差。冇做運動既多。

我平時做開運動，但係夜晚就負面情緒mode 出現，可能久而久之有影響

咁大鑊，真係有諗過政府工。但已排緊期了

巴打你睇幾錢次？

我都驚左搵工同面試

朋友試過一發作去到公司樓下都要call白車
亦試過係巴士發作問我可唔可以借隻手黎捉捉
而家好返好多 靠信仰 佢返開教會

我係上面求推介果個嚟
你排緊期但確診咗未？未就應該冇record嘅

呢個真，我發作個時都想捉捉人隻手。
但真係唔好意思開口

你幾時第一次發作？
我半年前，呢家先開始搵醫生

諗番起幾年前都開始有啲
一年半前老母突然中風走咗就惡化咗

認真答你 食藥 血清素幫到你
當然要試跑步

4個月 東區 (最近覆診見到新症要32weeks)
依家靠公立睇醫生比藥
(私家精神科真係好撚貴)
精神科醫生主要都係攞藥
公私家無所謂
心理輔導真係要跟個岩既
公立唔岩睇翻私家都無計

p.s.公立睇過一次職業治療師
條友好撚閪
又無啦啦鬧9我扮sad亂填問卷
搞到我即刻唔想應佢仲喊撚左
之後就冇睇佢啦

冇錢可以點 睇到一半比唔起自己cut藥仲差

咁你好快，我排要成年
精神科醫生唔係做心理輔導？
我唔想食藥，想試下輔導可唔可以改變到就好

呢半年驚恐症復發 而家嚴重到踢波果陣爆完一段一停落黎就覺得自己會抖唔到氣 好驚

唔係 精神科醫生負責開藥較藥
啲藥係令你身體狀態穩定啲
雖然都會開解你幾句
但輔導都係治療師負責
如果對生理有好大影響都係睇下醫生點講啦
可能未必要食藥既 始終我唔係醫生答唔到
我係試過一次好嚴重既panic attack
所以先決心去睇醫生
係街行行下 睇野好暈好2D 手指屈到鬼手咁
手震 腳震 成個人郁唔到 透唔到氣
覺得下一秒自己會死 半個鐘先正常郁翻
朋友同男朋友話一定要睇醫生食藥控制

希望你快啲好翻啦

btw 朋友同男朋友都係醫護
但係咪個個都要食藥我唔敢肯定
戴頭盔先

好驚之後你有咩情況出現

我次次都係咁.... 同你嚴重情況一樣。

我係加埋麻痹
（手指屈到鬼手咁
手震 腳震 成個人郁唔到 透唔到氣
覺得下一秒自己會死 半個鐘先正常郁翻）

你都係呀快啲好番， btw 你幾歲？想知關唔關年紀事

大家分享下啫，希望所有人都早日好番

本身有depression 間唔中會panic attack

有無試過MEDITATION？

23

個post令我發作

會回唔到氣 手腳開始痺 個人有啲抽離 踢唔到落去 但平伏左又可以再踢過

你可以下mindfullness meditation。做果陣你會有好多諗法出左黎，唔需要抗拒啲諗法，只要比佢出現再專注返呼吸就得。然後可以觀察下你身體有無邊到唔舒服。

驚再黎過每個人都會有，個重點係你要嘗試明白點解身體會抖唔到氣，係咪驚一啲野？定係太大壓力？

同埋有冇人係細膽左？

以前睇鬼片都冇咁驚。而家睇就好驚？有冇野彈出黎都驚定先

我對所有事情警覺性高咗 又細膽咗 不過即刻喺電話裏便搵一張自己最開心嗰陣時有嘅相就會慢慢又緩和

咁又未試過，唔係好知點入手

同你一樣大，btw可唔可以問吓你男朋友公立醫院睇精神科係咪會留record，因為上面有巴打話影響移民或者政府工，有啲擔心。

唔係掛

抽離係點，我未試過

試試佢先，之前睇冥想呢啲都好似對心情放鬆有幫助

有啲嘢開始唔敢做

你有冇睇過醫生

恐群算唔算

咩意思？驚人多？

人群恐懼

基本上日頭出唔到街

驚行雷閃電落雨 驚搭飛機 長途車
有時d電器有聲/熱都會好驚
驚佢會著火爆炸火燭
頂咗年幾去睇精神科 到而家食藥2年
好返晒咁滯 但未停晒藥

加油 睇醫生食藥好快冇事

有冇睇醫生

去公立定私家睇？

睇咗公立 3日見醫生 （由街症轉介上精神科）歸類為精神性思覺失調

男朋友表示:
自己同事都唔會知你係咪psy
自己都唔可以check 自己cms
HA睇得都幾緊
你查自己/屋企人record 電腦會有你check 佢嘅記錄
除非自己 disclose否則應該唔一定會知
因為正常唔會入到電腦check
除非話係有啲入境紀錄佢會過咗去醫管局嗰邊

但如果佢請你嗰陣時
問你有冇精神病咁樣就難講啲
但又未必話去到叫精神病 可以叫情緒病

Lm

係！同埋入戲院/lecture room熄燈播戲果啲都會好驚，好似透唔到氣又會成身好痺咁。

私家 都幾貴
但睇完真係好返好多
主要食血清素
嚴重時加少少抗抑鬱藥幫助減輕症狀同訓教

mindfulness的重點係將全部注意力放喺一件事上
最常見同容易的一種做法
係將注意力完全集中喺呼吸度
就算唔係發作時你都可以試下
喺一個安靜的環境
有需要的話帶耳塞或headphone都得
用一個最放鬆的姿勢
一般係盤膝坐
背部可以靠牆或椅背
整個人包括膊頭背脊放鬆
開眼合眼半合眼隨心
慢慢輕輕自然咁呼吸
無視外界同內心所有事情
只係將所有注意力全神灌注咁
去感受空氣進出鼻腔以至氣管肺部時
空氣的流動 溫度 氣味 肌肉的郁動等等的感覺
非常專注咁仔細去觀察呼吸的細節
萬一意識遊走去咗諗其他野
就輕輕拉返注意力去呼吸度
喺係全神灌注去觀察呼吸的時候
你個人的就會慢慢從現實抽離
甚至可能會有一種靈肉分離的感覺
因為轉移咗注意力
就會令本來緊張的情緒緩和甚至消失
初初做可能最少要三幾個字甚至一頭半個鐘先進入到抽離的狀態
一旦做啱過以後就會較易做得到
只要記住專注的過程同抽離的感覺
萬一喺其他地方恐慌症發作時
以mindfulness的方式將自己的注意力放哂喺呼吸度
就會較容易令自己平復落來
除咗呼吸之外仲有好多其他方法
例如食野時慢慢咀嚼
觀察食物喺口腔的各種感覺
甚至只係望實一個物件
細心觀察佢的構造顏色紋理等等細節
總之當自己好似一部科學掃描儀器咁
客觀而專注去觀察一樣事物就可以
只要夠專注同抽離
乜野都可以變成mindfulness
有啲抽象講到一舊舊
希望幫到你

前年2018年我同時知道我媽同另外兩個親戚有cancer，之後行行街透唔到氣，手腳好痺，我以為自己中風，送左公立醫院轉介左我去政府精神科，排咗一年先有得睇。驚恐症真係因為自己唸太多導致吸氣多過呼氣

咁就仆街 我而家見緊紀律部隊 去到vetting階段，真係唔知會唔會因為我睇過公立醫院精神科而fail 冇人答到我
(利申 唔係做狗)

好清楚啊多謝巴打

好在，嚇親

有冇睇醫生？

嘩，咁快見醫生。點治療？食藥？

解釋得好詳細呀Thanks

Thank you very much ，有做醫護既朋友加男朋友真好

經常發生？

加油呀，我諗遲啲會好㗎啦

我一開始都以為自己係中風好彩最後尾唔係。嗰時嚇到我心諗咁細個就中風以後嘅路點行

上面有絲打講左

食藥 見心理學家

之前搭黨鐡企係度會個人抖氣唔順咁。坐係度就好d. 有一次冇啦啦抖唔到氣咁。個心跳得好快。就暈咁。即刻去急症。照晒x ray 心電圖又冇事。都有諗自己係咪驚恐症。有一排驚左搭黨鐵，驚會再發作，所以轉搭的士但同時我亦有個問題係個胃，一食完野就胃脹，多胃氣，有時會胃脹到好暈，抖氣唔順。

之後去睇專科，食左藥，胃脹情況冇左，抖氣唔順都冇左。而家就可以搭返黨鐵

你呢個似係強迫症多啲喎
睇醫生佢話你係驚恐？

原來都有人會同自己一樣
食嘢嗰陣會，甚至飲水都會，好似有嘢頂住喉嚨咁，想呑都呑唔到落去
之後就會有惡性循環。恐慌嘅感覺就會嚟
自己嘅舒緩辦法。就係唯有立即唔好食嘢飲嘢住。

同埋，如果有呢啲病，而經濟能力可以負擔得到。最好去睇私家。
因為政府醫生，絕大部分因為要應付嘅病人實在係太多。根本想好細心去幫你睇病瞭解嘅時間都冇。唯有就係開藥俾你。
咁樣真係一世。唔係講笑。

有關晚上接觸光線(包括由電子屏幕產品發出的光線)可能會對人體的晝夜節律產生影響，目前未有確實科學證據顯示這是否會對健康造成不良的影響

即係有無事?

驚恐撚
成日以為自己會嘔

過到通知聲 我都想知有紀錄考唔考到紀律部隊

其實可以嘅話都盡量唔食藥會有副作用

心理學家係咪做吓心理輔導？
心理輔導會做啲咩

好返就得啦希望你遲啲可以唔使食藥

我有廣泛性焦慮症

係囉醫生點樣講

試過食嘢嗰陣時突然間驚自己會發作所以食唔落野

今日我食咗個牛肉飯都幾好食

其實大家都知自己冇事但偏偏控制唔到

你之前睇過未一係考咗先啦